一套界套你心目中最好既一套電影

少年pi

畫靚又有深度

nolan

The game
玩弄觀眾於股掌之中，好想知當時戲院既觀眾係咩反應

求介紹類似

三五成群

About time

Shawshank Redemption

The Matrix

Pulp Fiction

Double life of veronique

Mr. Nobody

fight club

蝙蝠俠三部曲

Interstellar

華爾滋之狼

se7en

The eternal sunshine of the spotless mind.
Pulp Fiction
Fight Club

西遊記上下集
霸王別姬
無間道

sicario

The Shawshank Redemption

Columbus

12 angry men

mulholland dr

Cashback
Mr Nobody
春光乍洩

lord of the ring 呢

東邪西毒

唔算“最“好嘅電影，但印象深嘅係The Prestige （香港譯：死亡魔法）。好多人都唔明或者覺得套戲悶，但我覺得好正好有深度。

真係會有人覺得呢套悶咩
事後再聽人講返愛迪生就覺得呢套更有意義

告白
SHUTTER ISLAND

一定係香港大師
睇過既人一定明我想講咩

早兩日睇咗2016年嘅 Passenger (星際過客）
科幻片講人性，好好睇

The eternal sunshine of the spotless mind

同我一齊睇嘅兩個朋友都訓著咗

鋼琴戰曲
睇完好心UP

About time 純粹好享受置身係果種情調同氣氛嘅時間

估唔到有同好

Eternal Sunshine of the Spotless Mind
The Time Traveler’s Wife

好鐘意
每次想睇少少片段都忍唔住睇番成套
好容易就代入佢地段感情
記得睇完同個ex講我地千其唔好分手
不過最後都分左
但現實中無得擦左佢比自己中多個頭落去一次
套片最後雪地個畫面重覆左3次 種感覺⋯

Shawshank 自我救贖
Stand by me 友誼長存
放牛班的春天 因材施教

一直想番睇
睇一次真係未明晒

x 3 果陣我超沉迷打機
成日會租vcd 番屋企睇
只有極少數戲可以吸引到我睇哂
坐定定睇 唔走去打機
一年數埋未必有10套

呢套係其中之一
睇完之後 第二日即刻翻睇
到而家 應該翻睇左多過十次

而家諗起 , 最大體會係
原來做野動機未必一定只求名利 乜尻都唔理
純粹追求卓越, 追求成就感
都可以係一種合理又有型既人生態度

劇情大橋唔係話特別好勁
但敘事手法 , 場景 對白 演技
都係好易令人投入
乜野都交待得岩岩好
睇戲睇我投入最緊要

另我個人心得係nolan 戲其中一個Theme成日Repeat
就係 主角係戲既最大任務係為左同仔女重聚
the prestige 係第一套開始呢個theme

大部分戲係imdb會愈黎愈低分
呢套岩岩相反
06 果陣check 得8.2 而家8.5

而家大個睇番投入唔到..可能個人庸俗左

當年 超沉迷打機..呢套又係另一套睇完我即刻好感動 要再睇一次既戲

我反而覺得套戲個敍事方式同我睇魔術一樣
開頭好神祕 知到當中的面貌 就喔左下

Schindler’s List

配樂一流

呢套明珠成日翻播

明知製作水平唔高
但本人都好鍾意..

Fight Club

Who am I
德國戲

The Fall (2006)

lm

Every path is the right path

每次呢種post,呢套一定上榜

唔係太明 as long as you don’t choose, everything remains possible...
有點似廢話 唔簡就乜都有可能 （？）

Fight club
睇左幾次都係覺得好正
對白 畫面 表達手法 演員 意識形態

佈局 （西班牙戲）

snowpiercer

連登仔真係好難服侍

告白幾正

hacker movie

套戲引人入勝之處

Ex machina
Her
東邪西毒

Ex Machina正

要睇第2次 先知佢好多伏筆好撚正

呢套我睇到起曬雞皮

Sing Street

PLATOON
APOCALYPSE NOW

真係好出色。。而加再睇呢類電影都會同呢套做對比

Coco

套戲實在太多個估你唔到
起曬雞皮但係好想知道想睇落去
個結尾睇到我想叫出來

條友見識少又要衝出黎柒, 以為上網睇一定冇俾錢, 呢套Netflix 都有

故事性少少嘅就
127 hours
Indiana Jones系列
動作效果就
John Wick

港產片

西遊記上下集
無間道
竊聽風雲 第一集

最尾個幕加埋個音樂配合 真係起晒雞皮